新來港人士現金津貼接受申請 中銀17間分行開門收表

關愛基金將向低收入家庭新來港定居人士，發放一次過1萬元津貼，今日起合資格市民可以到中國銀行分行遞交表格。中銀今日作出特別安排，17間分行早上9時開門，派職員協助前來交表的市民。

早上8時已在銀行排隊交表的伍先生，來港6年多，他說靠綜援過活，疫情下生計受影響；政府派錢感到很高興，打算把錢儲起，在成功申請公屋後用來裝修和買電器。

來港5年的祝小姐說，一家三口住在深水埗，靠綜援生活。收到一萬元後，她打算讓兒子報讀英文補習班和供養在內地讀大學的女兒。但她批評政府對新來港人士的支援來得太遲，申請手續又複雜。

政府把項目外判予中銀香港作為代理人協助推行，有市民認為問題不大，不會造成不便。

申請人年齡須於2021年3月31日前年滿18歲及單程證來港定居未滿7年，並須通過經濟審查。

計劃預計約有20萬3千人合資格申請，涉及超過21億元。按年齡分3個階段申請，截止日期為今年12月31日。

#香港電台 #港台電視31 #港台電視32 #十點半新聞天地

靠綜援生活

早上8時已在銀行排隊交表的伍先生，來港6年多，他說靠綜援過活，疫情下生計受影響；政府派錢感到很高興，打算把錢儲起，在成功申請公屋後用來裝修和買電器。

又食又拎，返鄉下耕田啦支那人

屌你老母閪咩祝小姐，而家比錢你仲嫌三嫌四，屌你唔鐘意咪上返大陸囉臭閪
呢啲閪人，上到床嚟就拎被冚，仲要嫌你張被麻煩難冚
屌你老母咩，爛臭閪

未住夠7年有綜援拎

笑撚死 喪屍出籠

係 一年就拎得

交稅個個都要救又唔見人

女人處事係咁

明明滿意都要擺下款挑三揀四

中銀收關愛基金錢，但又唔幫人填表

來港六年有公屋？？
香港人排到死個日都未排到喎點解咁快有
仲要唔夠七年攞得綜援？？